注：先同时按Ctrl + b，再松开，再按键。

会话管理
新建会话: tmux
分离会话: Ctrl + b 然后按 d
重新连接会话: tmux attach-session -t <session-name>
列出会话: tmux ls

窗口管理
新建窗口: Ctrl + b 然后按 c
切换到下一个窗口: Ctrl + b 然后按 n
切换到上一个窗口: Ctrl + b 然后按 p
切换到指定窗口: Ctrl + b 然后按窗口编号（例如 0, 1, 2 等）
关闭窗口: exit 或 Ctrl + b 然后按 &

面板管理
水平分割面板: Ctrl + b 然后按 %
垂直分割面板: Ctrl + b 然后按 "
切换面板: Ctrl + b 然后按箭头键（↑↓←→）
关闭面板: Ctrl + b 然后按 x，确认关闭

窗口和面板的其他操作
重命名窗口: Ctrl + b 然后按 ,
查看帮助: Ctrl + b 然后按 ?
刷新面板: Ctrl + b 然后按 r
锁定会话: Ctrl + b 然后按 l

窗口和面板的布局
平铺（布局）: Ctrl + b 然后按 Space
选择布局: Ctrl + b 然后按 Alt + 1 或 Alt + 2 等

拷贝模式
进入拷贝模式: Ctrl + b 然后按 [
退出拷贝模式: q 或 Esc
拷贝文本: 在拷贝模式中，使用方向键选择文本，然后按 Enter 进行拷贝
粘贴文本: Ctrl + b 然后按 ]
